21 個項目，只限男性運動員，具有爭議性。

## 獎牌統計

  - [美國](../Page/美國.md "wikilink")：11 金，6 銀，6 銅（總計 23 面獎牌）
  - [英國](../Page/英國.md "wikilink")：3 金，5 銀，1 銅（總計 9 面獎牌）
  - [瑞典](../Page/瑞典.md "wikilink")：2 金，4 銀，5 銅（總計 11 面獎牌）
  - [匈牙利](../Page/匈牙利.md "wikilink")：1 金，3 銀，1 銅（總計 5 面獎牌）
  - [希臘](../Page/希臘.md "wikilink")：1 金，2 銀，4 銅（總計 7 面獎牌）
  - [加拿大](../Page/加拿大.md "wikilink")：1 金，1 銀（總計 2 面獎牌）
  - [芬蘭](../Page/芬蘭.md "wikilink")：1 金，1 銅（總計 2 面獎牌）
  - [法國](../Page/法國.md "wikilink")：1 金（1總計 1 面獎牌）
  - [比利時](../Page/比利時.md "wikilink")：1 銀（總計 1 面獎牌）
  - [德國](../Page/德國.md "wikilink")：1 銀，1 銅（總計 2 面獎牌）
  - [澳洲](../Page/澳洲.md "wikilink")：2 銅（總計 2 面獎牌）
  - 總計：21 金，23 銀，21 銅

## 運動項目

100 公尺

  - 金牌：Archie Hahn（美國）
  - 銀牌：Fay Moulton（美國）
  - 銅牌：Nigel Barker（澳洲）

400 公尺

  - 金牌：Paul Pilgrim（美國）
  - 銀牌：Wyndham Halswelle（英國）
  - 銅牌：Nigel Barker（澳洲）

800 公尺

  - 金牌：Paul Pilgrim（美國）
  - 銀牌：James Lightbody（美國）
  - 銅牌：Wyndham Halswelle（英國）

1 500 公尺

  - 金牌：James Lightbody（美國）
  - 銀牌：John McGough（英國）
  - 銅牌：Kristian Hellström（瑞典）

5 英里

  - 金牌：Henry Hawtrey（英國）
  - 銀牌：John Svanberg (（瑞典）
  - 銅牌：Edward Dahl（瑞典）

馬拉松

  - 金牌：Billy Sherring（加拿大）
  - 銀牌：John Svanberg (（瑞典）
  - 銅牌：William Frank（美國）

110 公尺 跨欄

  - 金牌：Robert Leavitt（美國）
  - 銀牌：Alfred Healey（英國）
  - 銅牌：Vincent Duncker（德國）

1 500 公尺 競走

  - 金牌：George Bonhag（美國）
  - 銀牌：Donald Linden（加拿大）
  - 銅牌：Konstantinos Spetsiotis（德國）

3 000 公尺 競走

  - 金牌：György Sztantics（匈牙利）
  - 銀牌：Hermann Müller（德國）
  - 銅牌：Georgios Saridakis（德國）

跳高

  - 金牌：Con Leahy（英國）
  - 銀牌：Lajos Gönczy（匈牙利）
  - 銅牌：Themistoklis Diakidis（德國）與 Herbert Kerrigan（美國）

立定跳高

  - 金牌：Ray Ewry（美國）
  - 銀牌：Léon Dupont（比利時）, Lawson Robertson（美國）與 Martin Sheridan（美國）
  - 銅牌：*無*

撐竿跳

  - 金牌：Fernand Gonder（法國）
  - 銀牌：Bruno Söderström（瑞典）
  - 銅牌：Edward Glover（美國）

跳遠

  - 金牌：Myer Prinstein（美國）
  - 銀牌：Peter O'Connor（英國）
  - 銅牌：Hugo Friend（美國）

立定跳遠

  - 金牌：Ray Ewry（美國）
  - 銀牌：Martin Sheridan（美國）
  - 銅牌：Lawron Robertson（美國）

三級跳遠

  - 金牌：Peter O'Connor（英國）
  - 銀牌：Con Leahy（英國）
  - 銅牌：Thomas Cronan（美國）

鉛球

  - 金牌：Martin Sheridan（美國）
  - 銀牌：Mihály Dávid 匈牙利）
  - 銅牌：Eric Lemming（瑞典）

鐵餅

  - 金牌：Martin Sheridan（美國）
  - 銀牌：Nikolaos Georgantas（德國）
  - 銅牌：Verner Järvinen（芬蘭）

古式鐵餅

  - 金牌：Verner Järvinen（芬蘭）
  - 銀牌：Nikolaos Georgantas (（德國）
  - 銅牌：István Mudin（匈牙利）

自由標槍

  - 金牌：Eric Lemming（瑞典）
  - 銀牌：Knut Lindberg（瑞典）
  - 銅牌：Bruno Söderström（瑞典）

石頭擲遠（6.4 公斤）

  - 金牌：Nikolaos Georgantas（德國）
  - 銀牌：Martin Sheridan（美國）
  - 銅牌：Michalis Dorizas（德國）

五項全能（包括立定跳遠，古式鐵餅，標槍，192公尺短跑 以及 希臘羅馬式摔角）

  - 金牌：Hjalmar Mellander（瑞典）
  - 銀牌：István Mudin（匈牙利）
  - 銅牌：Eric Lemming（瑞典）

[Category:奥林匹克运动会田径比赛](../Category/奥林匹克运动会田径比赛.md "wikilink")
[Category:屆間運動會](../Category/屆間運動會.md "wikilink")